<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="literatura_array">
        <item>Badurina, Anđelko. 1993. Nepoznati Parčić. Antun Dragutin Parčić, hrvatski jezikoslovac i glagoljaš (160. obljetnica rođenja i 90. obljetnica smrti hrvatskoga jezikoslovca), zbornik radova sa znanstvenoga skupa „Život i djelo Dragutina Parčića“ održanoga u Zadru i Preku 18. i 19. listopada 1992, Zagreb – Zadar : Matica hrvatska, Ogranak Zadar, 155-182. </item>
        <item>Bogović, Mile. 2008. Senjska glagoljska baština, Senjski zbornik, 35/1, 11-26.</item>
        <item>Bratulić, Josip, i dr. 2009. Povijest hrvatskoga jezika, Srednji vijek, Knjiga 1, Zagreb : CROATICA.</item>
        <item>Bratulić, Josip, i dr. 2011. Povijest hrvatskoga jezika, 16. stoljeće, Knjiga 2, Zagreb : CROATICA. </item>
        <item>Bratulić, Josip, i dr. 2013. Povijest hrvatskoga jezika, 17. i 18. stoljeće, Knjiga 3, Zagreb : CROATICA.</item>
        <item>Bratulić, Josip. 1998. Žitja Konstantina Ćirila i Metodija, Zagreb : Kršćanska sadašnjost.</item>
        <item>Damjanović, Stjepan. 1991. Jedanaest stoljeća nezaborava, Osijek – Zagreb : IC Revija i Međunarodni slavistički centar.</item>
        <item>Damjanović, Stjepan. 2008. Jezik hrvatskih glagoljaša, Zagreb : Matica hrvatska.</item>
        <item>Damjanović, Stjepan. 2012. Slovo iskona, Zagreb : Matica hrvatska.</item>
        <item>Damjanović, Stjepan. 2014. Novi filološki prinosi, Zagreb : Matica hrvatska.</item>
        <item>Fučić, Branko. 1976. Ročki glagoljski abecedarij, Slovo, 25-26, 193-201.</item>
        <item>Fučić, Branko. 1981. Kulturno-povijesni vidovi glagoljske epigrafike, Croatia Christiana Periodica, 5/8, 135–189.</item>
        <item>Fučić, Branko. 1988. Kvaderna kapitula lovranskoga, Zbornik Odsjeka za povijesne znanosti Zavoda za povijesne i društvene znanosti Hrvatske akademije znanosti i umjetnosti, 15, 27-39. </item>
        <item>Gadžijeva, Sofija, Kovačević, Ana, Mihaljević, Milan, Požar, Sandra, Reinhart, Johannes, Šimić, Marinka, Vince, Jasna. 2014. Hrvatski crkvenoslavenski jezik, Zagreb : Hrvatska sveučilišna naknada, Staroslavenski institut.</item>
        <item>Kapetanović, Amir. 2006. Hrvatska srednjovjekovna latinica, Rasprave: časopis Instituta za hrvatski jezik i jezikoslovlje, 31/1, 463-471.</item>
        <item>Lukić, Milica; Blažević Krezić, Vera. 2014. Divanimo, dakle postojimo..., Osijek : Matica hrvatska, Ogranak Osijek.</item>
        <item>Lokmer, Juraj. 2005. Ex – voto Kvirina Desantića, patricija senjskoga u crkvi Majke Božje Goričke u Baški, Senjski zbornik, 32/1, 95-115.</item>
        <item>Lukić, Milica. 2012. Dragutin Antun Parčić i njegov Rimski misal slavenskim jezikom (Rim, 1893.) – (u povodu 100. obljetnice Parčićeve smrti i pretiska njegova glagoljskog Misala u Crnoj Gori), Lingua Montenegrina (časopis za jezikoslovna, književna i kulturna pitanja), 10, 317-337.</item>
        <item>Nazor, Anica. 2008. Ja slovo znajući govorim..., Knjiga o hrvatskoj glagoljici, Zagreb : Erasmus naklada.</item>
        <item>Nazor, Anica. 1970. Moskovski odlomak glagoljskog misala XV. st., Slovo, 20, 103-109.</item>
        <item>Nazor, Anica. 1999. Pronađeni Bašćanski ostrišci iz 12. stoljeća, Slovo, 47-48-49, 359-360.</item>
        <item>Nazor, Anica. 1993. Tragom Parčićeva „Misala“, u: Antun Dragutin Parčić, hrvatski jezikoslovac i glagoljaš (160. obljetnica rođenja i 90. obljetnica smrti hrvatskoga jezikoslovca), zbornik radova sa znanstvenoga skupa „Život i djelo Dragutina Parčića“ održanoga u Zadru i Preku 18. i 19. listopada 1992, Zagreb – Zadar : Matica hrvatska, Ogranak Zadar, 103-120.</item>
        <item>Pantelić, Marija Agnezija. 1994.–1996. Drivenički odlomak glagoljskoga brevijara iz 15. st., Slovo, 44-46, 85-97.</item>
        <item>Petrović, Ivanka. 1979. Franjo Rački – otac hrvatske Cyrillo-Methodiane, Zbornik zavoda za povijesne znanosti Istraživačkog centra JAZU, 9, 47-99.</item>
        <item>Runje, Petar. 2006. Otočac, srednjovjekovna biskupija i kulturni centar, Senjski zbornik, 33/1, 51-62.</item>
        <item>Šimić, Marinka. 2010. Fojnički glagoljski fragment brevijara, Slovo, 60, 687-724.</item>
        <item>Štefanić, Vjekoslav. 1969.–1970. Glagoljski rukopisi Jugoslavenske akademije, Zagreb : JAZU.</item>
        <item>Tandarić, Josip Leonard. 1993. Hrvatskoglagoljska liturgijska književnost – rasprave i prinosi, Zagreb : Kršćanska sadašnjost.</item>
        <item>Vlahov, Dražen. 1994.–1995. Nekoliko glagoljskih zapisa iz Vižinade, Vjesnik Istarskog arhiva, 4/5, 153-164.</item>
        <item>Žagar, Mateo. 2013. Uvod u glagoljsku paleografiju 1, Zagreb : Institut za hrvatski jezik i jezikoslovlje.</item>
        <item>http://www.croatianhistory.net/glagoljica/glkro.html (15. 9.2015.)</item>
        <item>http://www.croatianhistory.net/etf/acta.html (15.9.2015.)</item>
        <item>http://www.croatianhistory.net/glagoljica/runjak.html (15.9.2015.)</item>
        <item>Barbarić, Vuk-Tadija, 2014. Prema analizi prepisivačkih pogrešaka u dubrovačkim ćiriličkim prijepisima Bernardinova lekcionara, Filologija, 63, 1–15.</item>
        <item>Berčić, Ivan, 1862. Bukvar staroslavenskog jezika, Prag: Tisk c. k. dvorne tiskarnice sinov Bogumila Haase.</item>
        <item>Bratulić, Josip, 2014. Hrvatska ćirilica kao poslovno pismo, Filolgija, 63, 17–32.</item>
        <item>Brković, Milko, 2014. Neobjavljene poljičke ćirilične isprave, Filologija, 63, 33–71.</item>
        <item>Damjanović, Stjepan, 2014. Novi filološki prinosi, Zagreb: Matica hrvatska.</item>
        <item>Duvnjak, Stjepan, 2014. Bosanični rukopisi u knjižnici franjevačkog samostana u Kraljevoj Sutjesci, Filologija, 63, 85–102.</item>
        <item>Đorđić, Petar, 1987. Istorija srpske ćirilice, Beograd: Zavod za udžbenike i nastavna sredstva.</item>
        <item>Eckhardt, Thorvi, 1978. Die Bosančica; Eine Sonderform der westlichen Kyrillica, Österreichische Osthefte, 20, 183–192.</item>
        <item>Fučić, Branko, 1988. Supetarski ulomak, Slovo: časopis Staroslavenskoga instituta u Zagrebu, 38, 55–62.</item>
        <item>Gabrić-Bagarić, Darija, 2014. Hrvatska bosanička baština u djelima bosanskih franjevaca, Filologija, 62, 33–59.</item>
        <item>Glagoljična i ćirilična tabla za dicu (1561.), Zagreb: Hrvatska sveučilišna naklada, 2007. (pretisak izvornika)</item>
        <item>Hercigonja, Eduard, 1982. Bosančica (enciklopedijska natuknica), u: Enciklopedija Jugoslavije, II. svezak, Zagreb: Leksikografski zavod Miroslav Krleža.</item>
        <item>Hercigonja, Eduard, 2006. Tropismena i trojezična kultura hrvatskoga srednjovjekovlja, Zagreb: Matica hrvatska.</item>
        <item>Hrvatski ćirilički molitvenik (1512.), Zagreb: NSK, HAZU, Matica hrvatska, 2013. (pretisak izvornika)</item>
        <item>Jembrih, Alojzije, 2008. Pogovor uz pretisak ćiriličkoga Novoga teštamenta, Zagreb: Teološki fakultet „Matija Vlačić Ilirik“.</item>
        <item>Jurić-Kappel, Jagoda, 2014. Matija Divković kao reformator ćirilice, Filologija, 63, 117–129.</item>
        <item>Kapetanović, Amir, 2014. Jezična uporaba u ćiriličnom dubrovačkom dominikanskom lekcionaru, Filologija, 62, 61–68.</item>
        <item>Kosić, Ivan, 2014. Hrvatske ćirilične knjige u Zbirci rukopisa i starih knjiga Nacionalne i sveučilišne knjižnice u Zagrebu, Filologija, 62, 69–113.</item>
        <item>Krtalić, Nikolina, 1999. Prinove bosančice u Hrvatskom državnom arhivu, Arhivski vjesnik, 41, 163–173.</item>
        <item>uštović, Tanja, 2014. Jezik hrvatskog protestantskog ćiriličkog Novog Zavjeta (1563.) prema hrvatskoglagoljskoj tradiciji, Filologija, 62, 115–129.</item>
        <item>Lovrić Jović, Ivana, 2014. Dubrovačke ćirilične oporuke iz 17. i 18. stoljeća, Filologija, 63, 131–149.</item>
        <item>Lukić, Milica, 2010. Lingua Montenegrina – Croatica, Izabrane teme iz crnogorske i hrvatske književnojezične povijesti i sadašnjosti, Cetinje: Institut za crnogorski jezik i jezikoslovlje „Vojislav P. Nikčević.</item>
        <item>Lukić, Milica, Blažević Krezić Vera, 2014. Tragom hrvatske ćirilične baštine u Slavoniji, Filologija, 63, 151–171.</item>
        <item>Mošin, Vladimir, 1955. Ćirilski rukopisi Jugoslavenske akademije, I. dio, opis rukopisa, Zagreb: Jugoslavenska akademija znanosti i umjetnosti.</item>
        <item>Mošin, Vladimir, 1964. Ćirilski rukopisi i pisma Nacionalne i sveučilišne biblioteke u Zagrebu, Radovi Staroslavenskog instituta, 5, 5, 163–233.</item>
        <item>Mošin, Vladimir, 1952. Poljičke konstitucije iz 1620. i 1688. godine, Radovi Staroslavenskog instituta, 1, 1, 175–206.</item>
        <item>Nakaš, Lejla, 2014. Hrvatsko-bosanska ćirilična korespondencija 16. i 17. stoljeća, Filologija, 62, 161–182.</item>
        <item>Nazor, Anica, 1987. Ćirilica i glagoljaši, Brački zbornik, 15, 78–83.</item>
        <item>Nazor, Anica, 2000. Prožimanje glagoljice i ćirilice na hrvatskom prostoru, u: Hrvatska i Europa. Srednji vijek i renesansa, sv. 2 (ur. Eduard Hercigonja), Zagreb: HAZU, 288–297.</item>
        <item>Nazor, Anica, 2008. "Ja slovo znajući govorim..." : knjiga o hrvatskoj glagoljici, Zagreb: Erasmus naklada.</item>
        <item>Nazor, Anica, 2014. Hrvatski ćirilički molitvenik iz 1512. godine, Filologija, 62, 17–31.</item>
        <item>Novi teštament (1563.), Zagreb: Teološki fakultet „Matija Vlačić Ilirik“, 2008. (pretisak izvornika)</item>
        <item>Nikčević, Vojislav, 1996. Crnogorska književna raskršća, Cetinje: Matica crnogorska.</item>
        <item>Raukar, Tomislav, 1973. O problemu bosančice u našoj historiografiji, Radovi Muzeja grada Zenice III, Radovi sa simpozija „Srednjovjekovna Bosna i evropska kultura“, 103—144.</item>
        <item>Šimić, Marinka, 2014. Jezik i grafija bosansko-humskih natpisa, Filologija, 62, 203–219.</item>
        <item>Truhelka, Ćiro, 1889. Bosančica: Prinos bosanskoj paleografiji, Glasnik zemaljskog muzeja u Bosni i Hercegovini, IV, Sarajevo.</item>
        <item>Vego, Marko, 1962. Ćirilski natpis u Brotnjicama u Konavlima, Prilozi povijesti umjetnosti u Dalmaciji, 13, 1, 188–192.</item>
        <item>Vego, Marko, 1956. Humačka ploča, najstariji pisani ćirilski spomenik u BiH, Glasnik Zemaljskog muzeja u Sarajevu, 11, 41–61.</item>
        <item>Zelić-Bučan, Benedikta, 2000. Bosančica ili hrvatska ćirilica u srednjoj Dalmaciji, Split: Državni arhiv u Splitu.</item>
        <item>Žagar, Mateo, 2009. Hrvatska pisma u srednjem vijeku, u: Povijest hrvatskoga jezika, Srednji vijek, Knjiga 1 (ur. Ante Bičanić), Zagreb: Croatica, 107–220.</item>
        <item>Žagar, Mateo, Paskojević, Kristian, 2014. Ćiriličke isprave dubrovačke kancelarije XV. stoljeća između minuskule i kurziva, Filologija, 62, 221–247.</item>
    </string-array>

</resources>