<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="literatura_array">
        <item>Badurina, Anđelko. 1993. Nepoznati Parčić. Antun Dragutin Parčić, hrvatski jezikoslovac i glagoljaš (160. obljetnica rođenja i 90. obljetnica smrti hrvatskoga jezikoslovca), zbornik radova sa znanstvenoga skupa „Život i djelo Dragutina Parčića“ održanoga u Zadru i Preku 18. i 19. listopada 1992, Zagreb – Zadar : Matica hrvatska, Ogranak Zadar, 155-182. </item>
        <item>Bogović, Mile. 2008. Senjska glagoljska baština, Senjski zbornik, 35/1, 11-26.</item>
        <item>Bratulić, Josip, i dr. 2009. Povijest hrvatskoga jezika, Srednji vijek, Knjiga 1, Zagreb : CROATICA.</item>
        <item>Bratulić, Josip, i dr. 2011. Povijest hrvatskoga jezika, 16. stoljeće, Knjiga 2, Zagreb : CROATICA. </item>
        <item>Bratulić, Josip, i dr. 2013. Povijest hrvatskoga jezika, 17. i 18. stoljeće, Knjiga 3, Zagreb : CROATICA.</item>
        <item>Bratulić, Josip. 1998. Žitja Konstantina Ćirila i Metodija, Zagreb : Kršćanska sadašnjost.</item>
        <item>Damjanović, Stjepan. 1991. Jedanaest stoljeća nezaborava, Osijek – Zagreb : IC Revija i Međunarodni slavistički centar.</item>
        <item>Damjanović, Stjepan. 2008. Jezik hrvatskih glagoljaša, Zagreb : Matica hrvatska.</item>
        <item>Damjanović, Stjepan. 2012. Slovo iskona, Zagreb : Matica hrvatska.</item>
        <item>Damjanović, Stjepan. 2014. Novi filološki prinosi, Zagreb : Matica hrvatska.</item>
        <item>Fučić, Branko. 1976. Ročki glagoljski abecedarij, Slovo, 25-26, 193-201.</item>
        <item>Fučić, Branko. 1981. Kulturno-povijesni vidovi glagoljske epigrafike, Croatia Christiana Periodica, 5/8, 135–189.</item>
        <item>Fučić, Branko. 1988. Kvaderna kapitula lovranskoga, Zbornik Odsjeka za povijesne znanosti Zavoda za povijesne i društvene znanosti Hrvatske akademije znanosti i umjetnosti, 15, 27-39. </item>
        <item>Gadžijeva, Sofija, Kovačević, Ana, Mihaljević, Milan, Požar, Sandra, Reinhart, Johannes, Šimić, Marinka, Vince, Jasna. 2014. Hrvatski crkvenoslavenski jezik, Zagreb : Hrvatska sveučilišna naknada, Staroslavenski institut.</item>
        <item>Kapetanović, Amir. 2006. Hrvatska srednjovjekovna latinica, Rasprave: časopis Instituta za hrvatski jezik i jezikoslovlje, 31/1, 463-471.</item>
        <item>Lukić, Milica; Blažević Krezić, Vera. 2014. Divanimo, dakle postojimo..., Osijek : Matica hrvatska, Ogranak Osijek.</item>
        <item>Lokmer, Juraj. 2005. Ex – voto Kvirina Desantića, patricija senjskoga u crkvi Majke Božje Goričke u Baški, Senjski zbornik, 32/1, 95-115.</item>
        <item>Lukić, Milica. 2012. Dragutin Antun Parčić i njegov Rimski misal slavenskim jezikom (Rim, 1893.) – (u povodu 100. obljetnice Parčićeve smrti i pretiska njegova glagoljskog Misala u Crnoj Gori), Lingua Montenegrina (časopis za jezikoslovna, književna i kulturna pitanja), 10, 317-337.</item>
        <item>Nazor, Anica. 2008. Ja slovo znajući govorim..., Knjiga o hrvatskoj glagoljici, Zagreb : Erasmus naklada.</item>
        <item>Nazor, Anica. 1970. Moskovski odlomak glagoljskog misala XV. st., Slovo, 20, 103-109.</item>
        <item>Nazor, Anica. 1999. Pronađeni Bašćanski ostrišci iz 12. stoljeća, Slovo, 47-48-49, 359-360.</item>
        <item>Nazor, Anica. 1993. Tragom Parčićeva „Misala“, u: Antun Dragutin Parčić, hrvatski jezikoslovac i glagoljaš (160. obljetnica rođenja i 90. obljetnica smrti hrvatskoga jezikoslovca), zbornik radova sa znanstvenoga skupa „Život i djelo Dragutina Parčića“ održanoga u Zadru i Preku 18. i 19. listopada 1992, Zagreb – Zadar : Matica hrvatska, Ogranak Zadar, 103-120.</item>
        <item>Pantelić, Marija Agnezija. 1994.–1996. Drivenički odlomak glagoljskoga brevijara iz 15. st., Slovo, 44-46, 85-97.</item>
        <item>Petrović, Ivanka. 1979. Franjo Rački – otac hrvatske Cyrillo-Methodiane, Zbornik zavoda za povijesne znanosti Istraživačkog centra JAZU, 9, 47-99.</item>
        <item>Runje, Petar. 2006. Otočac, srednjovjekovna biskupija i kulturni centar, Senjski zbornik, 33/1, 51-62.</item>
        <item>Šimić, Marinka. 2010. Fojnički glagoljski fragment brevijara, Slovo, 60, 687-724.</item>
        <item>Štefanić, Vjekoslav. 1969.–1970. Glagoljski rukopisi Jugoslavenske akademije, Zagreb : JAZU.</item>
        <item>Tandarić, Josip Leonard. 1993. Hrvatskoglagoljska liturgijska književnost – rasprave i prinosi, Zagreb : Kršćanska sadašnjost.</item>
        <item>Vlahov, Dražen. 1994.–1995. Nekoliko glagoljskih zapisa iz Vižinade, Vjesnik Istarskog arhiva, 4/5, 153-164.</item>
        <item>Žagar, Mateo. 2013. Uvod u glagoljsku paleografiju 1, Zagreb : Institut za hrvatski jezik i jezikoslovlje.</item>
        <item>http://www.croatianhistory.net/glagoljica/glkro.html (15. 9.2015.)</item>
        <item>http://www.croatianhistory.net/etf/acta.html (15.9.2015.)</item>
        <item>http://www.croatianhistory.net/glagoljica/runjak.html (15.9.2015.)</item>
    </string-array>

</resources>